點解我哋平時講「算數」係解唔好計較？

例如：「算數啦！個仆街仔唔抵可憐！ 」 呢句係叫緊人唔好計較

但「算」呢個字本身唔係解「計較」㗎咩

求解答

或者有冇其他百思不得其解嘅廣東話？

點解負皮我 虛心求教

下 大家唔係咁用呢個字㗎咩

計數啦 樓主條仆街唔抵可憐

以我理解係 嘥氣

算數：表示事情完成，了結。

趙樹理 《實干家潘永福》：“所有井里誤的工都是我的，井上絞轆轤或者拉滑車的笨工是你的，幾時打成幾時算數。”

姐係結算咁解？

好似冇唔好計較 只有完嘅意思

同「算啦」一樣

利申 9UP